\documentclass[french, english, aspectratio=169, xcolor={table}, %handout
]{beamer}
\input{ ~/Nextcloud/cours/preambules/preambule_prez_lua.tex}
\title{O2.AE1 - éléments de correction}
\date{}
\titlegraphic{\includegraphics[scale=.1]{ ./img/ani_aquarium_rognee.JPG}
	% \hspace{3cm}
	% \includegraphics[scale=.3]{ ./img/hemycylindre.png }
}
%--------------------------------------------------
\begin{document}	
\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}
% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}
  \frametitle{Résultats possibles}
  \centering
  \begin{tikzpicture}[]
        \begin{axis}[
          xlabel=$ \sin(i_2) $,
          ylabel=$ \sin(i_1) $,
          ymin=0,
          xmin=0,
          grid=major,	
          legend entries = {Valeurs expérimentales, 
            Modélisation : $ y = \num{1,50} \times x $},
          ]
          \addplot table[
          x=sin(i2), 
          y=sin(i1),
          only marks,
          col sep=comma,
          ]
          {resultats_possibles.csv};
          \addplot[red,domain = 0:1] {1.49971*\x};
        \end{axis}
      \end{tikzpicture}
\end{frame}
%
\begin{frame}
  \frametitle{Exploitations des résultats}
      D'après la loi de Snell-Descartes:
      \[ 
        n_{\text{air}} \times \sin(i_1) = n_{2} \times \sin(i_2)
      \] \pause
      D'où
      \[
        \sin(i_1) = \dfrac{n_2}{n_1} \times \sin(i_2)
      \] \pause
      Le graphique représentant $ \sin(i_1) $ en fonction de $ \sin(i_2) $
      est donc une droite linéaire de coefficient directeur 
      $ a = \frac{n_2}{n_{\text{air}}} $. 

  D'après le graphique précédent:
  \[
    \dfrac{n_2}{n_{\text{air}}} = 1,50
  \] \pause
  Or, $ n_{\text{air}} = 1 $ , donc:
  \[
    \color{red} n_2 = 1,50
  \]
\end{frame}
\end{document}
